[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (32)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (31)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬（待定）、理文、愉園（待定）、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志
2021 亞冠盃香港代表：傑志
2021 亞協盃香港代表：東方龍獅、理文

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
繼早前政府允許港超聯之八支參賽球隊於2月3日起在指定場地復操後，足總接獲政府相關部門通知，港超聯將允許於符合防疫衛生指引的情況下復賽。復賽將於康文署四個指定場地舉行包括旺角大球場、香港大球場、小西灣運動場及將軍澳運動場（將軍澳運動場因緊急維修而未能於3月7日前使用）。港超聯直播詳情有待公佈。

足總宣佈於2月20日起的賽事開始重新開放予球迷入場，按照政府規定下佔用座位不得超過座位數目的一半，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。門票票價一律收80元正，特惠票一律收30元正。每名觀眾進入比賽場地前均需填寫由足總安排之健康申報表［包括網上版或即場填寫，而有關健康申報表內已包含政府要求登記入場人士姓名、聯絡電話及入場的日期及時間］及接受體溫檢查，入場觀眾不一定使用「安心出行」流動應用程式。

此外，受疫情影響2020-21年度港超聯賽事由去年十二月起已延期超過兩個月，因此現有的賽期已不足夠應付餘下賽季的所有賽事。足總與各超聯球會商議後已取得共識，宣佈2020-21年度足總高級組銀牌賽、2020-21年度足總盃及2020-21年度預備組聯賽將會取消。

足總紀律委員會於2月22日進行會議，公佈愉園及天水圍飛馬未能如期繳付「綜合保險保障協議」費用，被裁定違反港超聯賽事章則，將不能參與港超聯賽事包括但不限於聯賽及盃賽，而球會未能參與相關已編訂的賽事將視作未能履行賽程論，將根據2020-21港超聯賽事章則被視作放棄該場比賽，判對手取得三分，並判賽果為對手勝三比零。倘若球會於繳清上述費用後七天內［由繳清所有欠款日期開始計算］，球會亦將不能參與港超聯賽事包括但不限於聯賽及盃賽，而球會未能參與相關已編訂的賽事將視作未能履行賽程論，將根據2020-21港超聯賽事章則被視作放棄該場比賽，判對手取得三分，並判賽果為對手勝三比零。

上述判決將於2月23日12:00生效。根據紀律章程，愉園及天水圍飛馬有權就紀律委員會之判決提出上訴。球會必須於紀律委員會判決生效時起計48小時內﹝即2月25日12:00前﹞以書面提出上訴申請。如球會提出上訴，該項判決仍須繼續執行，直至上訴委員會作出裁決為止。

天水圍飛馬表示在2月23日09:55已處理好有關保險費用。足總回應已聯絡保險公司，確定收到飛馬有關費用，事件會繼續按章則處理。愉園總監潘文迪稱，2月23日已聯絡保險公司，承諾在指定時間內解決欠款問題。足總已收到愉園對早前判決進行上訴，並正在處理當中。他希望足總在今次裁決能酬情，暫緩禁賽令，讓愉園在上訴期間繼續比賽。根據賽程，愉園原定2月27日於聯賽迎戰東方龍獅；天水圍飛馬就會在2月28日的聯賽迎戰標準流浪，足總暫時未正式安排相關賽事會否受影響。

2021-02-27 冠忠南區 vs 傑志 小西灣運動場 19:00 $80 $30
2021-02-27 愉園 vs 東方龍獅 旺角大球場 19:00 待定
2021-02-28 天水圍飛馬 vs 標準流浪 香港大球場 15:00 待定
2021-02-28 晉峰 vs 理文 旺角大球場 19:00 $80 $30

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

菁英盃準決賽（全部賽事由東網安排直播）
早前公佈有關愉園違反港超聯賽事章則事宜，原定於2月24日19:00假旺角大球場舉行之菁英盃準決賽-理文對愉園賽事將不會舉行。

2021-02-24 東方龍獅 vs 傑志 旺角大球場 19:00 $80 $30

2022卡塔爾世盃外C組
AFC及國際足協同意將2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）的大部分賽事延期至2021年6月的國際比賽日進行。AFC邀請各國足協申辦相關組別的賽事，預選賽C組於5月31日至6月15日以賽會制上演，比賽場地及賽程有待公佈。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為廣州隊（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於4月21日至5月7日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為台南市FC（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演，比賽場地有待公佈。

香港外流球員討論區 (40)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

香港足球討論區HONGKONGFOOTBALL

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

Justin Ho 何振廷

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

留名

Zhu Xin

糕

得辛祖得天下

辛祖準備再拎player of the month

會唔會曬料左啲呢球

你係咪燈黎，話今晚打加時就入波

用真早
天命最高

邊間教會

胡力威

一仔好似渣左

6段個阿伯評述團好撚有趣

有冇傑迷屌辛祖

東方隻鬼仔29號好撚廢 波都控唔到

大頭: 迪高因內援條例所以北上唔成功

李嘉耀踢左9個字
都唔知佢踢緊乜撚

有杜杜
鍊方條後防穩咗

林恩許 費蘭度熱身

胡力威呢球插得幾好

辛祖拎黃

成隊傑志得韓狗似樣
其他好似阿伯踢波咁

別高興 別以為叫辛祖

豬sir乜嘢戰術嚟

一仔又唔敢去波

HT 東方 1-0 傑志

大哥冇態 菊花做埋佢平時做嗰啲

呢隊傑志狀態差過前幾日咁多

冇人跑冇人現位冇人逼，腳腳都回合，又冇逼搶，慢撚到

at least唔係外援

抵死啦
唔出銀河唯一基爾頓

因為冇咗基爾頓

㩒制換巴爾拿啦

仲衰撚過流浪

鳩猜戰術
不斷橫移

睇左十分鐘到覺得係東方防守太有紀律
翼鋒連胡力威呢d都企返去防守先
無咩位置比一哥去

完全谷唔起，踢到就住就住咁，廢到仆街

話說腳腫staff係咪有mon post
想要你哋個playlist 啲歌幾好聽

巴拉克今日

明點解要出基爾頓啦

仲要係後場橫傳，完全上唔到人地三閘線

打直打橫都好，都冇人跑動拉扯空間幫波

傑總又屌黃威

有雞爾頓冇巴爾拿未必發揮到應有水準喎

聰明仔打右翼
唔期望得咁多

真正核心

其實收起sogo都好
對住東方防線冇乜着數

佳佳, 雞頓, 巴爾拿要換入黎喇

韓仔成個拉膠咁
又做波又扭波

出佢都係比佢吸下經架啫
始終未完全發育哂

佳佳仲係咪u22

Sandro too fit

之後賽程冇哂大球場

24歲喇

24碎了

當務之急追返球先
而家進攻兩邊都冇乜板斧其實幾危

Roberto 唔差喎

真 中場運波慢到仆街

主要係加維蘭hold唔到波

丹尼in

換佢既話 要入返一個U22
于揚 張廣然 唐曉峰
講真唔覺得會好幾多

擔泥又要落場

要收智, 大哥, 唐文

丹尼 佳佳準備

Dejan返出嚟會接受各大傳媒採訪

又虐老出丹尼

換三個？

痴撚線
老人防線

朱蛇係虐老方面不遺餘力

滿足大家想睇35+嘅願望

打442算啦

出嗰幾個中場全部都係中路球員

一仔被換走

雞湯 擔泥 佳佳in
一歌 菊 加維蘭out

想輸咁喎

佳佳啲腹肌

朱sir咁快就按奈不住

Max換幾多人

5個

一仔今季差咗好多

Cls, 收加維蘭同一哥

換埋艾里奧呀笨柒

去克羅地亞嗰兩個都回晒塘

點解唔用Baena

應該一早出安永佳

Dua Lipa - Physical
Zac Efron & Zendaya - Rewrite The Stars
Ava Max - Kings & Queens
Marshmello & Halsey - Be Kind

點解講波成日講快擊 唔係反擊咩

快攻+反擊

踢得咁差唔洗去喇，加上又永續所謂疫情

傑換隻爆得嘅右翼啦
鄭子森擺明係防線短板嚟

妹再入？

Roberto廢到

基爾頓

又俾辛祖博到罰球

剷草啦今次真早

又想整多球罰球?

辛祖入埋呀笨
入埋我除褲裸跑

Dllm豬sir識唔識教波㗎

右翼好似得廣撚？
未知佢火喉

清冷靜啲

黃洋大哥狀態差到

係咪鷄湯比人迫甩

呀鵬又唔到
好彩唔中

廣撚廢

Dear Jane - 無憾的生存

羅梓打右翼好過

咁既狀態傑志諗住係亞冠偷雞？

買咗傑志下盤都想睇你裸跑

反雞鈍嗰班係咪冇嘢好講

雞湯大鳩齊出
咩玩法

伊巴未黎姐
今同埋今場又冇雞耳頓

依下誤會幾大

旁述話巴拉克冇上場咁sharp

心諗上場係西馬咋，梗fit啦

仲有龍仔

韓仔好勁

我睇緊啲乜
東方踢到rickball咁
傑志燒味

開始覺得朱爾頓同oppa有用了

龍仔無乜速
覺得佢踢攻中發揮得最好

朱蛇：你班球迷掛住基爾頓未？

唔是講笑 估唔到呢場都幾趕客

Oppa今日食咗春藥咁

傑食過返尋味
睇怕成季都係燒味

牙霖短髮look都好睇

傑志冇正前

有佳佳頂波

先拖舟轉身，再閘到垃王

hello moto?

對住垃隊、西馬呢啲出燒味實冇問題㗎，出到去死硬

睇直播

把聲仲好溫柔

出到去有伊巴

練定俾丹恩奴域頂啫

傑志今場
不撚知所謂

屌本身仲好期待 傑志

最後一次以U12身份
講乜鳩

巴拉克最後一次以U12身份代表傑志

有超級外援唔出，抵死

拜登上身

同意

童工

許許入

睇流浪都無咁燥
成隊傑志好似食撚左屎咁
不撚知所謂

坦克車

黃洋大哥勁撚到

黃洋熱血到

Lum倒戈了

放返羅梓踢右閘喇, 唐文唔得喇

幾時換費7呀

傑志今場練橫傳呀？
中場唔得你就換啦

兩隊差唔多
係生草球罰波靚得際

牙霖：一路睇波一路做節目，原來好緊張

傑志班波好冇信心，完全唔敢過波轉身

80蚊睇垃圾波

好彩冇入

朱爾鈍熱身

屌 東方杜度 艾華度
傑志你玩條撚燒味咩

大頭終於返黎

反cup嘅號角

朱蛇坐返埋位了
打定輸數

咪係咁橫傳同向後比囉

韓仔又黎攪笑

幾時雞？

聽日買課金高達啦屌

顏彬 巴爾拿 準備入場

巴爾拿一早就要啦

韓仔今晚就思鄉情切啦屌

韓仔嗰種廢

林嘉緯：雖然唔知星期日係咪繼續踢，但係我地都備戰緊，球感都開始返緊嚟。我同均宜踢傑志個陣都有踢過一週兩賽嘅經驗，以前嘅賽程比而家仲密。

巴拉克同一仔應該去唔到克羅地亞
狀態差到一個地步

彬彬又畀人叫返去熱身
睇巴爾拿做到乜喇廿分鐘

你出名燈

出彬彬有咩用

巴拉克真心睇唔出有邊忽勁，
又無特護，我寧願睇龍仔踢好過

牙霖：之後有機會要飛，所以剪短頭髮，我通常唔到last minute都唔會剪。我地公司都係飛台中。

呢個真

大家有眼睇 我燈唔到呢啲

另外個講波佬好廢

玩羅梓唔換唐文

仲衰過大頭

垃王rc

Style唔同
似英國個種幾多號傳幾多號

想聽大頭

艾華度紅

想念蘇雞了

抵啦 咁撚樣抽水

頓

兩黃一紅？

咁款rc on9

打交咩

似直紅

垃王

巴爾拿同美欺交過手係唔同啲

巴爾拿係咪特登引佢

俊立嚟料

打錯字 係艾華頓

後面啲球迷

艾華頓俾俊立屌了

呢下真係

中JJ

俊立

後面個啲舉晒中指

係直紅

要紅啦

個個係唔係俊立黎

Straight red

猛料 kitchild

差好遠囉

係

好柒

Kidchild追住艾華頓嚟屌
呢啲睇港超先會有

艾華頓
唔係艾華度

伸腳實紅啦

學尼馬咁順勢碌兩碌咪算

巴爾拿好彩冇傷

有番巴爾拿 運波快幾撚多呀

垃王可以睇東網了

1557人

屌你韓仔

韓仔真係笑料

韓仔好野

韓仔幾時畀人炒

話說 加時換人有冇+1

有

雞撚咗韓仔啦屌

韓狗雞啦

個個諗住佳佳係哈利咁用咩

長mark 兩條友講波

準備朱爾鈍
最後拼圖

中間個兩個仲要咁好頂

雞耳頓入

如果kitchild呢十五分鐘一球都入唔到 建議退賽

傑無翼？

趙聰悟又係唔知做緊乜

要反cup了

響起反cup既號角

真核現身

1-1

傑志d進攻好慢

萬眾期待
落後要禁制
出雞而鈍

伊巴：After the session I got home and I told my family and my agent 'can you not rip up the contract?

一哥換走左, 蘇沙名單無

尊重東網觀眾權利ok?

聽日會見傳媒

冇呀

流料

屌
心諗乜delay咁撚多

睇完今晚場西波即刻飛走

王振鵬正在觀看比賽

f7 in

東方聯賽冠軍不是夢
妹下妹下又贏

F7

唐文喺右邊果斷啲啦

笑撚到斷氣

妹

方栢倫：第一次踢左中堅，中規中矩啦，希望踢得愈來愈好。

F7 in

F7 剷草啦準備

費7倒戈了

韓仔體能仲差過羅白頭

傑志真係廢到呢 屌東方都屌唔入 不斷鳩傳

冇氣了

擔泥會唔會係拎唔到呢球

2021年都仲係靠緊丹尼🚬..

巴拉克打撚晒功夫咁

方栢倫：飛馬都踢得唔錯嘅，咁短時間踢到咁都算OK，俾啲時間啦。唔知飛馬有無得踢星期日，不過都要準備咗先。飛馬呢邊都係少少溝通上嘅問題姐。

咁佢出咗糧未

傑志呢兩下好撚肉酸

傑志差撚到

波都唔撚識出

成隊廢撚到

唐文回哂塘

巴拉克挑迪高機？

巴拉克

究竟飛馬係幾咁廢先會輸俾傑志

方栢倫：飛馬後防球員都有返咁上下身高，無理由會輸三球咁樣，所以今日做咗應付傳中球嘅訓練。

堅蛇笑到最後.jpg

巴爾拿好多野講

費7單刀橫傳

咁樣畀人搶

牙銘好短
踢返防中最好
佢長傳幾準

朱蛇out

完場

佳佳倒掛

又 fake news

Mola

goal

Foul

foul, 完場

屌

方栢倫：而家做嘅訓練都係踩單車同拉筋，返到屋企再做core

foul乜撚

傑志 傑志 大概下次也可以

場波好撚西

衝龍？

巴爾拿唔等埋Wang zhenpeng...

On9
傑志廢撚到

朱耳頓差d做英雄

其實都handball

抵啦 唔出龍仔
朱蛇必需走

基爾頓正on9

FT 東方 1-0 傑志
東方入菁英盃決賽

屌
變左南華鳩斬足球

東方都攻唔入點打亞冠

跑撚死膠鵬
btw球棍又儲印花

Av堅西下西下又入決賽

現場睇唔到

正選11個戇鳩啲 今場佢算係咁

打到咁kitchild點打亞冠
唔識攻又斬唔起

夏志明：我而家仲傷緊，未知星期六出唔出得。

Karen媽幾正

傑踢得差 最後十分鐘都係高空波先有威脅

傑其實死右邊，我下半場坐唐文嗰邊，球球回傳，打死唐文，係去到最後先尻斬，完全冇意思

今日球證ok

夏志明：坦白講我地而家唔係好fit，但係有信心下場踢出驚喜。

識啲嘢

佢全盛期時我已經

閪波一場

夏志明：南區下場會有好多位置變動，有好多唔係嗰個位置嘅球員會踢嗰個位置。

最尾咁樣拉衫冇人睇到

屌過？

講到本身唔係咁

要追返
但換加維蘭
成個上半場前面得佢hold 到波
朱蛇冇咗盧比度啲進攻衰撚過流浪

即係準備閪波

夏志明：艾華頓啱啱呢個動作會唔會停4場呢？（興奮mode）

梗係係咁交後啦，轉個邊都要轉4腳

菊花係bench好嬲

哩隊咁嘅嘢踢亞冠真係唔好笑大人個口

未生之前幾正~
另外以前黃大仙個Nicole

丹尼場場咁踢會唔會暴斃？

夏志明：以我嚟睇所有事嚟得太突然，希望愉園對理文場四強有得踢返。

Kidchild輸唔起

今晚黑山伊巴睇完直播有乜感想

咩事

兩邊嗌交

執緊行李，準備返黑山

其實傑開波已經係10打11
趙聰悟掂過幾多腳波

隻傻閪鬼佬撩交嗌

係咪有狗嚟咗

而家班kidchild ，越嚟越差

打和啦 奧利華都差唔多

由朱屎接肥西手開始已經係咁啦
兩邊落底傳中
落唔到就返中圈再分過

咁多年右邊都係廢過左邊一截
得認真堅有一年半年係好

下個月對多兩場東方 輸埋就可以幫辛祖book巴士

全盛f7+丹尼根本就屈哂機
右邊wfc啦

冇咗南華，傑只係笑話

仲有冠軍組

忽然間覺得基爾頓都幾緊要下

南華本身都好好笑

你都識講全盛啦
而家丹尼3張9啦大佬

佢今日踢半場最尾都已經追唔到波

香港21日隔離酒店團

亞冠注雞鈍都冇人反

屌晒你哋老母！冇人講嗌交？

咁把炮落去打鳩班舊將嘛

中間拉咗鐵馬？

Lm

之前係咪有隊波個教練
練波個時唔比球員向後傳
傑志搵佢啦
猜波猜到R啫咁 猜半個鐘都射唔到一球

同趙聰悟踢中間應該好過踢邊

左邊？
依家係羅梓 Sogo

攞羅梓打翼
真心cls

重要左翼

朱屎玩到出晒事，成隊波由後防到中場都係錯嘅

CHU OUT!

佢朱屎以為自己教緊港隊
要打雙閘

有啲悶

猶如當年唐文亞冠打左閘

臨尾將丹尼當費蘭度咁用係咩玩法

芬蘭佬攪出黎既

你個名

得佢斬波叫做有啲威脅

好萬能

有機會關淘汰賽事
踢得保守啲

朱蛇風火輪又要準備出現，
比球迷嗌 #chuout，
真係 out 左之後請新教練表現唔好，
跟著又搵翻朱蛇教

結論 上場係贏陸平中 今場無得燒味就收皮

想睇晉峰哥帥教傑志

施碎其實明顯好過朱

傑都唔柒識攻，韓仔中堅不在話下

傑最搞笑係到補時都夠膽唔計keeper都仲有4條友喺自己半場

Chuoutnow!

咁佢走都係因為疫情停賽啫 好似係

班kidchild 好迷朱
唔駛旨意

下半場初段前線咁擺位法以為提早放棄比賽

爭個可以自己搵食嘅球員
遲啲伊巴出黎應該都幫唔到幾多

施碎最先帶起一仔、巴拉克同畢頓佢地幾個

新F7（丹尼）

佢今日右邊如果出蘇沙可能唔使輸
冇人畀到威脅

啲波斬撚曬出界 比真伊巴你都贏唔到啦

夠東方好笑？
球隊到球迷都係垃圾

今場下下回到去羅白頭斬波
又唔係出得好

話說老師去咗邊

唔係返咗大陸讀醫

咁似坐我後面班阿叔講嘅野嘅

近睇唐文出波好難苦

出賓紀文算啦

畢頓又去左邊呢

未fit 啱啱傷完

踢咗4場分組賽就唔見咗

有佢打右可能好d，今晚焗住要用sohgo打
同埋聯賽俾多d機會林林試下打右啦

多謝M子

唐文肯跑上去算好啦
上季對蓄成個界限街看台一齊屌佢
先上去overlap蘇沙

今日傑志係咪一次中龍攻門都冇

加油呀

呢個真係生蕃嚟 之前仲有d傻仔吹奏佢

賓生又去咗邊

傑志今場0威脅射門,丹贊睇完直播應該後悔上錯賊船

旺角場6段真係好正
個view又好 周圍又熱鬧

低胸

CLS
谷唔起完全係自己攞黎衰

Ricky

#Transfers | 🇻🇳Two Vietnamese players, Tran Danh Trung (Viettel FC) and Cao Van Trien (Sai Gon FC) will join 🇯🇵 J League 2's club, FC Ryukyu in July.

叫蘇沙自己一個衝

然後我們的鳩沖

琉球都買越南仔咁進取

今晚好悶的波

又唔計外援，試下無壞

艾華頓紅左之後先有番d攻勢，但係都係唔入肉

垃王真係戇鳩
又詐傷又剩

好學唔學學孫興愍啲on9嘢

話説 加維蘭踢成點？

利申：75分鐘先開始睇

半場換走左

其實係做到支點嘅
但係hold個波落嚟冇人幫
巴拉克 sogo現位唔夠積極
一哥冇乜入中間
大哥同菊分工混亂
結果就係攞完落嚟焗住搓後/畀人搶

被對方大隻佬頂死咗

如果傑志想玩鳩斬 好心買返阿帥啦

杜度剋死左佢

理撚得你，入咗決賽💙喪家狗咪繼續吠☺️🤫

加維蘭啲hold波真係算係咁
巴拉克比奧利華守死就愈踢愈後做無謂駁腳

推一仔上去踢翼好過啦屌

菁英盃 辛祖又倒戈入波：罰球我練咗好耐！
02月24日(三) 21:16

今季第一場「東傑」大戰，周三（24日）於旺角大球場夜幕上演。東方龍獅在下半場打少一人的情況下，藉辛祖的倒戈入波，在這場「菁英盃」4強賽戰勝上屆盟主傑志。

今屆「菁英盃」另一場4強戰愉園對理文，因為愉園被禁賽而未能進行，令東方龍獅硬撼傑志的重磅戲碼，變成周三（24日）晚上的獨腳戲，而賽事亦吸引共1,557名球迷進場欣賞。「東傑」雙雄對壘一向甚具話題性，今次焦點除東方前鋒艾華頓，涉嫌報復性踢跌巴爾拿而領紅被逐外，是役雙方均有不少球員「倒戈相向」，亦令賽事的熾熱程度進一步提升。

盧卡斯、林恩許、費蘭度等，傑志的鞠盈智和羅拔圖，均屬「倒戈」身分上陣，其中前「藍鳥」戰將辛祖更射入罰球，助東方「一箭定江山」。雖然賽後他並沒有被挑選為賽事最佳球員，但他仍感到相當欣喜，並透露自己在訓練中經常苦練罰球，才得到今天的成果：「我真係練咗好耐，喺比賽我得到一球機會就試吓，點知真係入到！」

這名下月10日將滿34歲的港隊前鋒，現時在「菁英盃」已取得8球入球，各項賽事累計錄得11球，有望角逐聯賽「神射手」。他亦對此感興奮：「好開心可以繼續入波，但對我嚟講幫球隊贏波更重要。」對於再次在舊東家傑志身上取得入球，他並沒有太大感受，僅稱不論射入任何對手，他都會為此感高興。
From:

今場咪踢翼囉

屌 柒咗 拉

一仔今季真係冇咁sharp

屌你今場傑志妹撚到我個friend係咁問白衫成日交後

呢d應該會追加停賽啦

其實東方都好撚妹得辛祖個一球靚

推羅梓打翼真係好on9

比人守住佢左腳就亳無威力

守死咗巴爾拿

廣州恆大擬改名為廣州恆久遠大

國內媒體報道，廣州隊(廣州恆大)重新提交中性化更名，提報「廣州恆久遠大」上報至足協。

此前應足協中性名要求，恆大選出10個中性名候選，許家印親自拍板「廣州隊」。去年年底，恆大已經把「廣州隊」的名字和相關資料報給廣州市足協，廣州市足協也基本認可恆大隊使用「廣州隊」名字。隨後恆大去廣州工商局註冊「廣州隊」，同時廣州足協把相關材料上報給中國足協，等待中國足協的批復。

據瞭解就在春節之前，恆大球大向足協提報了新名稱，取名為「廣州恆久遠大隊」。目前足協尚未回復該名稱是否符合標準，恆大隊最終改為何名目前看懸念叢生。

其實奧利華今日都唔差啦

av堅向來打防反
比佢領先一球就更加妹住嚟踢等有機會先打反擊

左手交右手

起碼啲出波夠準，同埋朱屎咪撚再擺佢喺閘啦

東方原定當日迎戰愉園，但足總仍在處理相關上訴，堅sir稱未接獲通知，會先繼續備戰。而傑志主帥朱志光表示，有球隊禁賽難免打擊球員士氣，亦有損港超的形象，賽前刻意提醒麾下不要分心，專注備戰今仗。

恭喜東方龍獅門將曾文輝「德古」，喺周三(24日)「菁英盃」4強戰東方龍獅對傑志賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

當收到自己當選MOM之後，「德古」表現得非常意外，佢咁講：「梗係開心啦！我仲以為一定係辛祖添，佢入波嘅功勞大好多。我出場機會唔多，所以好畀心機去準備，多謝一班隊友落到場好幫我，我好開心可以保持不失，幫到球隊入決賽。多謝教練團信任，我好開心，哈！哈！」

成場波最精彩嗰幕
屌人還屌人 下次麻煩戴返個口罩
保安表示無眼睇

德古瘦返啲

舉中指真係好撚小學雞

辛祖可否不要老

今場好穩

痕鳩丸大

以前sharp 可能係d人未熟佢d踢法
上季復賽嗰陣咁sharp 今季一定會比人重點留意架喇
練好d隻右腳啦

同埋一仔練大隻咗之後 d動作感覺上無咁靈活 好似生硬咗好多

kidchild

傑志主教練朱志光承認一周三賽令球隊留有後顧，認為在輪換之下未能衛冕也無可厚非，「球員個個都話自己得，以為是『跟隊』玩一樣簡單，但職業波完全不是那回事。」

至於東方主帥李志堅就認為球隊贏得險，也坦言艾華頓的魯莽令隊友踢得辛苦，「發生地點離後備席有點遠，但肯定他是有動作的。球證判了就判了，沒有爭議。」他指球隊殺入菁英盃決賽已達季前目標，但爭標仍抱「我全都要」的心態。
From: 01體育

愛是含鳩很大

估唔到咁多人入場，早知入場睇

恆久遠
馳天下

另一個角度睇辛祖罰球

From: Walker- HugoHKYT

幾時唔係

kidchild 追住人屌

西上加西

列文踢前鋒

多謝 香港失明人協進會 Hong Kong Blind Union 邀請，轉頭Facebook + Youtube 同步直播，同大家傾下德國波同評述生活！！！

From: 劉舜文fb

釋放philip

李德能：今日唔嚟？

Keyman：冇緣...

Hold唔到波，非中鋒之材
安永佳好過佢

球場重開，終於重回熟悉既位置。
迎來牛年第一個工作!請第五波唔好再黎。。己經受夠了。。。努力中
U18友賽 HKFC vs KCC

From: Wa Hero影片工作室

戰術上其實av堅係成功

以球迷角度就會覺得好悶

前香港5人足球代表隊成員黃耀富就指出，今次推出「足球5年計劃」前，政府有聆聽業界意見，並且認為今次改革內容值得支持。

「體育專員楊德強出外考察後，承認民間活動設施比鄰近地方落後，絕對有提升必要。今次推出「足球5年計劃」，事前亦有咨詢5 人足球部經理曾偉忠，以及一眾代表隊成員意見。雖然現今階段計劃並唔完善，但總括嚟講對5人足球係一個好大改革，政府終於承認設施上落後，亦都係一件好事嚟。對於一般市民嚟講，一直踢開5人同7人場，而家將某部份7人場改建為5人場，一般波友的確較難接受同適應。有波友認為，7人場少咗，炒場會更勁，但現時國際賽通常只有5人同11人比賽，若果借著今次改革，長遠令香港足球得以發展，同世界接軌，對香港足球發展百利而無一害。當然一啲著名嘅7人場有著深厚歷史文化，例如修頓，麥花臣就應該要保留。」

除此之外，富哥都俾少少TIPS 政府，可以從中令計劃更完善「我曾經去過泰國，東南亞等國家考察5人足球，發覺當地室外場足球場建有上蓋，令地板溫度冇咁高之餘，可增設適合5人足球膠板，令球員更適應5人賽事水平之餘。有蓋足球場亦著此減低同其他運動（例如排球，籃球）爭場地使用，而贊助商見場地改善，亦會樂意推動更多足球活動，促進經濟。所以有蓋足球場出現，絕對百利而無一害。總括而言，香港5人足球其實已經好落後，若果呢個階段仲未能採取相關措施，推動其發展，後果不堪設想。 」
From: keymansoho

傑總都要聽大頭講波

我覺得列文喺適當時候真係會入更衣室換衫

係得一個精液盃決賽, 件件嬲鳩

施帥是無辜的, 冇施帥冇而家既一哥

撕碎真係無辜 明明佢係build up緊隊波打地面
件s無啲耐性

係咁嫁啦 無啲火爆球迷你邊有野睇

傑志今場正選半隊都係耆英仲想踢老本到幾時

件s真係變咗
以前甘巴爾第一季成績唔好都會比他繼續教
依家比施帥教就勁無耐性

見到今季未上過陣嘅菊花，同埋新加盟只係練咗波個零星期嘅roberto，兩人都正選上陣，就知朱sir重點係星期六聯賽，菁英盃放咗係次要

都明白嘅，始終聯賽關乎亞洲賽資格

慘在越嚟越多小朋友學哂呢d野
覺得咁樣叫型
其實搞到個打氣區成間精神病院咁 真係令人好卻步 唔想行埋去

做乜鄭展龍好似越出越少咁

岩岩傷好定狀態唔好定點

我已經好耐無坐近kidchild 區

我都係覺得佳佳要打正選，狀態好無理由喺準決賽打後備，最多佢無氣先換加維蘭入嚟

練波都有練㗎，希望星期六有得出吓

今日出佳佳正選，又會擔心佢星期六無力，始終要取捨
加維蘭明顯非中鋒之才，伊巴又未必咁快上到陣，如果佳佳星期六無力，都幾大鑊

閉門衝入場 冇喇喇走去想打人 過撚哂火啦

腳痕嗰陣？

伊巴仲有10分鐘就重獲自由

唔知佢操幾耐先可以落場比賽

正到

睇住巴拉克 雞湯 黃洋依個啞火組合就好想召喚龍仔出黎

24/2 update:
睇完今日場波發現應該將比賽入面紅牌時間擺入個model到計 先發現原來傑志對家都幾多紅牌(無爭議性的 但打多個應該可以入多啲波先係) 再加今日輸波 所以再睇好啲東方會冠軍
暫時仲係當上訴失敗輸3-0 有消息再update

做乜又貼我老婆出黎

巧有氣質

原來艾華頓紅牌個下俊立去左暴搖廣告牌

好想x佢

【羅拔圖：仍需繼續努力】

在加盟後首次為傑志上陣的後衛羅拔圖，認為在今場大戰中，球隊仍可進步：「自己很高興能回到球場，但仍需努力提昇升狀態，希望能夠在未來的比賽繼續進步。」
From: 傑志fb

【史雲斯頓：遺憾未能衛冕】

今仗下半場後備上陣的史雲斯頓，對賽果感到失望：「我們在這場比賽未能好好創造機會，但我們力拼到最後，遺憾未能衛冕這個賽事。」

這一仗亦是這位中場最後一次以「U22」身份出戰菁英盃，他認為自己可以做得更好：「我仍在不斷努力，希望可以在聯賽爭取更多機會，現在是時候要進步到下一個層次，球隊現在有很強的陣容，我要不斷提升自己，在每課訓練中付出所有才可以找到機會。」
From: 傑志fb

轉咗電子牌就冇得比佢咁玩

保安表示無眼睇

咁佢應該可以玩一世

傳說中嘅LED廣告費？

【A Message From Sandro】辛祖向球迷道謝！今日射入一記漂亮罰球奠定勝局！

From: 東方龍獅fb

明明我

今晚場西波真係悶撚到呢
唔係艾華頓見我地悶過頭搞d野睇下
應該都比風吹到訓著

看透世事咁
屌, 獲獲都係你

頭幾分鐘仲諗住節奏唔錯 唔多波入都起碼互有攻守快上快落
十分鐘打後悶到

足總做野啦 呢D真係要罰一獲

白卡佬大撚晒的

罰間球會啦

又要飛虎出征了 獻哂比佢

一點半追返po見到呢個comment真係

吓

其實已經踢到冇晒信心
防守又漏頂又失位比人玩弄
進攻又唔敢壓前啲傳波又怯
大把本地中堅都好過佢

羅拔圖無踢一排都仲好過韓仔

財政預算撥3.18億改善足球場地設施 教練指急需室內標準五人場
記者：郭正謙
2021-02-25

昨日發表的新一份財政預算案在體育範疇以改善球場及設施為重點，財政司司長陳茂波提出預留3.18億元，大幅增加國際標準五人足球場及改建十一人草地足球場，前香港五人足球代表隊成員、現時從事教練工作的陳思駿認為，增加球場的確有助更多人接觸五人足球，不過對於代表隊而言始終需要更多室內標準五人場。

今年財政預算案有關體育部分重點落在增建及改建足球場地，財政司司長陳茂波指出足球運動在香港深受歡迎，將預留3.18億元推行「提升足球場設施五年計劃」，大量增加國際標準的五人足球場外，並研究將現有場地擴建為標準十一人足球場，亦會加快人造草場的維修及更新。

五人球場適合本地環境
雖然足總在早前提出的新一份五年計劃中發展五人足球是重點之一，不過目前香港的五人足球場僅得八個符合國際標準，能夠舉辦正式賽事的室內場館更僅得三個，相信場地的增加有助加快本地五人足球的發展。

足總五人足球經理曾偉忠表示五人足球佔地較少、節奏快，有助鍛煉球員的個人技術，很多世界級球星小時候亦是踢五人足球出身，很適合於寸金尺土的香港發展，球員個人技術的提升對推動正規十一人足球亦有幫助。

陳茂波希望今次計劃是能夠鼓勵市民及青少年持續地參與足球運動和發掘潛能，促進本地足球的長遠發展，場地的增加亦有利於體育總會、地區組織及學校舉辦更多比賽。

教練流失窒礙業界發展
曾入選香港五人足球代表隊的陳思駿認為，增加五人足球場有助更多人接觸五人足球，對其現在的教練工作也有所幫助：「對教練來說有更多球場當然好，畢竟我們訂場開班會容易一點，不過對於代表隊來說，始終國際賽需要在室內場踢，但現在香港室內標準五人場太少， 其實可以效法外國的球場，可以用更換地板的方式讓羽毛球或籃球場『變身』。」陳思駿亦表示經過長期封場後，很多教練已經轉行或將重心放在其他正職上，即使球場多了師資也未必跟得上。
From: 文匯報

周二晚上，足總再宣布，原定昨晚舉行、愉園對理文的菁英盃準決賽「不會舉行」，但沒有說明會依例判罰愉園落敗或是延期再戰，消息指足總將於周五開會決定下一步行動。昨晚足總再證實，仍未處理今周愉園對東方龍獅及天水圍飛馬對標準流浪兩場聯賽，詳情「有待進一步公布」。與天水圍飛馬關係友好的標準流浪率先表態，指並不希望不戰而勝，似乎想用「球圈和諧」來向其他球會及足總施加壓力。

至於昨晚東方龍獅對傑志的菁英盃準決賽，東方龍獅則憑辛祖上半場罰球一箭定江山，率先晉身決賽，唯對手會是理文還是愉園仍未有定案。
From: 文匯報

賽後傑志總監兼總教練朱志光對賽果感失望，坦言一周三賽影響部署：「一周三賽我哋要顧住，始終係有保留，因為記憶中我嘅球隊未試過一周三賽。」東方龍獅總監兼主教練李志堅認為艾華頓被逐屬美中不足，曾擔心比賽要加時：「艾華頓攞紅牌令到個局面好辛苦，如果唔係，可能會舒服啲。」「堅Sir」直言今年只剩下「菁英盃」一項本地盃賽，能夠闖入決賽是達成目標。
From:

獲邀參賽的澳洲與卡塔爾落實退出今年6 月舉行的美洲國家盃。
From: 香港仔

財政司司長陳茂波昨宣讀財政預算案，「改善康體設施」章節主要圍繞足球項目，宣布預留3.18 億元推行「提升足球場設施五年計劃」，特別提到大幅增加符合國際標準的五人球場。足總五人足球經理「積 sir」曾偉忠稱，預算案公布前已聞悉計劃，對於獲增撥資源感高興。港足前隊長陳偉豪日前狠批本港五人足球場的規劃，嘲諷球場過細「簡直係世界級設計」，引發球迷熱議。積sir 認為業界對場地需求的聲音愈來愈大，項目近年亦漸受歡迎，但場地匱乏阻礙發展。

他以上季五人足球聯賽為例，甲、乙組准28 隊參賽，報名球隊遠超此數，但缺乏充場地下未能接納更多球隊，因此他同意預算案先增加正規場地，方法之一是在現有七人場重新畫線，亦令賽會毋須每次辦賽都花錢畫臨時界線，減少浪費資源。

國際標準五人賽須在室內進行，積sir稱香港於1992年主辦五人足球世界盃時，使用紅磡體育館及九龍公園體育館臨時場地。本港目前只得5 個室內場，即使連同未落成的啟德體育園的新場，仍然供不應求。積sir 希望當局將五人球場納入新建體育館的規劃，又稱此舉可令其他運動項目受惠，如場地要求相近的手球。他又提到，足總計劃五人足球於後年達至半職業化，2025 年轉為全職，要達標需吸引更多贊助，但認為待疫後經濟好轉，才適合展開相關工作。
From: 明報

中超冬季轉會窗口 延至3月截止
2021-02-25

中國足協日前宣布調整2021賽季三級職業聯賽的球員轉會、註冊以及報名時間，中超、中甲聯賽冬季內地轉會窗口關閉時間由2月26日調整為3月26日。中乙聯賽冬季內地轉會窗口關閉時間從3月12日調整為4月2日。

中國足協表示，內地轉會是指中國足協會員協會之間進行的球員轉會（含外籍球員在內地俱樂部之間的轉會）。冬季國際轉會（含內地球員從國外俱樂部轉回的轉會）窗口的關閉時間則仍維持為2月26日。

中國足協要求，各中超、中甲俱樂部應於2021年3月31日前完成在中國足協信息化平台2021賽季球員和球隊官員的首次報名工作。

此外，2021賽季中超、中甲、中乙俱樂部的夏季轉會窗口時間暫定為7月1日至7月30日。
From: 文匯報

突然覺得3月7咁快就理文對愉園 咁3月3可能留咗位踢得返場四強 飛馬場聯賽就唔急啦

呢啲又唔關種族歧視事
又唔係咩人身傷害
罰罰罰
最好個個乖乖地坐低睇波
粗口都咪撚講
一陣康文署周你呀

你冇做錯到.jpg

唔學人地ultras 咁不斷唱chant 同打鼓
反而啲衰野就好哂

我覺得香港球迷噓作客既日本隊好冇風度囉

「呢啲又唔關種族歧視事
又唔係咩人身傷害
罰罰罰
最好個個乖乖地坐低睇波
粗口都咪撚講
一陣康文署周你呀」

暴搖廣告板啫下話，唔講我以為係成個旺角場俾佢拆撚咗

雞毛蒜皮咁少嘅事都拎出嚟講，香港人最鍾意就係報警

11人都冇人睇仲搞五人

當年衝入球場慶祝傑志拎聯賽冠軍嗰班球迷應該全部俾人告晒非法集結

同你個名一樣

好淡定，路數好
腳下工夫唔錯

但好似瘦左啲 同decision慢左
希望拿拿聲操得返起

琴日黃洋大哥其實救左兩三次醫院波, 是但一球救唔到就輸單刀

啲防守企位仲喺度
但係尋日好少見佢幫手梳理進攻 現位都慢

郭嘉諾冀港超梯隊獲更多場地
記者：梁潤森、張銳
2021-02-25

港超足球隊天水圍飛馬主教練郭嘉諾昨日接受大公報訪問表示，財政預算案關於提升足球設施是一件好事，他進一步建議政府增加球場管理和保養的支出，並希望政府分配更多場地予足總，讓足總能分配給港超球隊的梯隊使用。

郭嘉諾認為，本地足運一直缺乏場地，港超隊伍都是使用政府場地作為訓練之用，和普通市民共同參與場地，反映場地嚴重不足。

他分析說：「我們現在訓練的仿真草場其實很多地方都有爛地，需要保養維修，而且場地都過分使用。球場需要每天保養，草地質量差很容易令球員受傷。增加支出之餘，我認為政府甚至可以考慮將球場保養交給使用場地的港超球隊去做。」

另外，郭嘉諾期望足總日後獲分配更多場地，分配給港超不同梯隊訓練使用。他發現現時很多梯隊每週僅有一次訓練和一場比賽，訓練時間完全不足。
From: 大公報

佢係石門練咗波唔夠一個禮拜
有咁嘅表現絕對收貨

如果係拆爛個場
拆凳拆banner打爆垃圾桶
打交打球員種族歧視扮馬騮叫
你屌呢啲真係無所謂
搖廣告板都話要罰未免太on9喇掛
向艾華頓舉中指又話小學雞
我都唔知講咩好
佢報復性踢鳩人個肚喎

大鳩老了

會員艾華頓都有品過佢

曲: 唔舉得中指㗎，要心平氣和同佢講犯規踢人係唔應該，可唔可以多一點包容呢

所以話，香港多左膠真係冇錯

難得有d打比feel有班人又話懷念圖書館
真係神又係你鬼又係你

可以打氣
但盡量唔好有樂器唔好有粗口

外國放埋添煙花添

舉中指、踢下廣告板算得係啲乜

香港人真係好撚搞笑

青衣、小西灣居民: 樂器好嘈呀，拍下手算啦你哋

仲要伸晒兩隻腳，真係當球證盲
想知佢果幾萬蚊還返畀agent未，人品差球品都一樣差

叫足總整返條類似辱警罪咁禁止kitchild舉中指

我係同意要諗下點樣練好d chant
研究多啲打氣方法
吸引多啲人入去球迷區
感受氣氛又好打氣又好
但唔好鳩到搖廣告板都話要罰lor

放煙花掟垃圾入球場呢d影響比賽進行既就話，講粗口都唔畀有冇咁潔癖

咪搵肥牛打佢lor
反正你地傑仔都起左大台

你打手

Kelvin條撚樣就還唔還都罷啦

我唔係小傑仔

好難
除咗港隊可以做到之外其他港超球隊好難有歸屬感
區隊最有本錢但無水又會自降

係咪聽日決定星期六日愉園飛馬兩場波？

係，聽日開董事會

其實都要勸下俊立唔好搖廣告版
唔好彩搖爛咗又俾人告刑事毀壞

講chant嘅話其實傑志已經係最有氣氛

阿仙奴（香港）足球學校總監高志超指，政府當年建小型足球場主要予公眾嬉戲，與五人足球的職業發展拉不上關係，亦無考慮過國際標準，以往他參與球隊練習曾將大小相近的籃球場當作五人場使用，笑言「球員的適應力很強」。他認為，沒有必要將現有的七人場清拆改建成五人場，現階段可於七人場畫上五人場的線，而在新規劃的地區則可建合規格的五人場地。

現時全港僅得將軍澳、馬鞍山及石硤尾公園體育館的室內多用途場地，可供舉辦正式的五人足球賽事，發展仍處起步階段。不過，本港於一九九二年曾主辦國際足協室內五人足球世界錦標賽，更派出代表隊參賽。有份落場的陳炳安提到，當年社會的足球氣氛較佳，在紅磡體育館作賽亦近乎座無虛席，香港隊對戰其他打入決賽周的隊伍，雖未能在小組賽出線，但成績亦不算差。

大賽過後香港一度出現正式的五人足球訓練班，但陳炳安指當時近乎零配套，早期主要在體育訓練學院練球，而政府亦未就五人足球訂立中長期的發展路向，陳憶述曾有機會到巴西參與頂級的教練班，考慮到本地沒有五人足球聯賽及教練的生計問題，他最終未有赴外地。

硬件升級之餘，陳炳安認為軟件亦要同步改善，並稱目前康文署認為場地的公眾使用率需達七成，導致各球會需「爭場」，期望當局考慮放寬訂場限制。他續指，現時亞洲地區如泰國的五人足球發展迅速，已設職業球隊每日練習，反觀香港球隊只能每周練習一至兩次，「其他隊跑都跑贏你」。若日後配合職業級聯賽，助球員在高水平競爭中成長，他相信香港亦有機會爭一席之地。

不過，車路士足球學校（香港）營運總裁山度士對港府執行計畫的魄力抱懷疑態度，並直言十年前推動足球發展的「鳳凰計畫」，內里的鴻圖大計不少未能落實。他續說，目前足球教練受疫情影響，已處於轉行邊緣，亦有港超球隊因為缺乏資金，未能繼續參賽。他認為政府應先協助刻下最有困難的業界，而非注資基建，「教練連飯都無得食，如何踢波？」
From: 星島日報

反而唔明點解每隊都着蘿白頭放中堅 佢係應該踢防中更好同埋港隊都顯示到佢後上能力 明明防中先展現到佢嘅優點好似跑動量

羅拔圖=Dier
貪佢路數好傳波好

dier係掉轉喎

Dier都係中場變中堅

由於傳聞有中超球隊可能退出，外界都認為綠城有很大的可能遞補進中超。 “我們沒有收到任何的通知，足協也沒有和我們說過相關的情況，所以我們不會去多想遞補進中超的事情。我們今年唯一的目標就是沖超，所以每個人都全力以赴備戰新賽季的聯賽，爭取能通過自己的努力去完成沖超。”一名綠城足球俱樂部的高層表示。

從目前已經完成的引援來看，綠城在內援引進上的投入要超過前幾年。在浙能集團入股綠城足球後，綠城足球的資金得到了保證，成為了中國足壇少有的“擔心錢怎麼花出去”的俱樂部。不過有錢只是一個優勢，綠城引援的另一個優勢在於口碑。無論是中國職業聯賽的初期還是豪門燒錢的時期，綠城足球的投入都很穩定和理性。在目前球隊解散和欠薪進入“高潮期”的大背景下，穩定成為了吸引球員的重要因素。 “如果欠薪，合同里工資寫得再多也沒有用，最後可能一分錢也拿不到。綠城這麼多年精心經營，口碑非常好，所以我們都想去綠城踢球。”有球員表示。據悉，到現在為止，表達了想來綠城試訓的球員已經有二三十個了，其中包括名氣很大的一些中超俱樂部的球員。

“雖然有些球員的名氣很大，實力也不錯，但考慮到俱樂部的理念，我們要更年輕化，並且要找一些品德也不錯的球員，是真正能為集體做出貢獻的人，所以拒絕了一些球員的試訓要求。綠城足球要打造自己的品牌，對於加盟球員的要求是很高的。”一名綠城俱樂部的官員表示。
From: 新浪網

問題係以前東方同Kidchild入面無個正常既中堅咪要佢頂住先

dier係中堅變中場再變返中堅㗎

不過我都幾同意羅拔圖打中場好好多
不過問題係佢喺傑志中場就無人幫佢跑埋一份
港隊都話有樂仔同佢跑

Hong Kong could soon be welcoming back top-level regional sport if the Hong Kong Football Association’s plan to host AFC competitions come to pass – and not before time.

The Asian Football Confederation has confirmed that the HKFA has put themselves and the city forward to play host to two groups in this season’s AFC Champions League and AFC Cup.

Government sources also told the Post that they “fully backed” the plan, which would see five visiting teams and more than 300 players and staff allowed into the city to complete the group stage of both competitions.

This year mark’s two decades of Hong Kong branding itself “Asia’s World City” and now is the time to step up. The last couple of years have been harder here than most. The pandemic followed the anti-government protests and there has been a paucity of professional sport.

If the government is giving the OK to host the AFC, then why not throw Hong Kong’s hat into the ring to host more regional and international events?
From: SCMP

因為佢踢中堅都仲好過平時踢開中堅嗰啲球員

少期待

亞少亞青外圍賽又唔爭host

咪撚縮呀足總

你睇下有邊個本地中堅 係好過羅白頭
我數唔到

人地37歲 仲有人要
本地個d過30就沒班落

踢綠城係細佬之福

Brian Fok

自己退休
唔計

Last April, it was revealed that Happy Valley had encountered salary arrears dating back to February 2020. At the time, Poon claimed that the club’s boss, Chen Zhishi’s, funds had “dried up” due, in part, to the pandemic’s effect on the boss’ mainland business.

When Valley resumed training in July, the club fell behind again in paying salaries. Poon’s excuse at the time was that daily limits on remittances from China were to blame for the delay in disbursing payment.

According to sources, many players have not been paid since June or July and the club are having difficulties in reaching Chen.

As for Pegasus, the Horsemen encountered financial difficulties during the most recent suspension of the season. Players at the club reportedly did not receive their salaries on time and in some cases, were asked to accept pay cuts.
From:

閉門一仔>有觀眾的一仔

流浪都小用就知咩事

支持我植 加入禾地tvb

我珊去邊

CLS 足球員爭取提升足球場設施的故事
陳沛然醫生議員

我想跟大家分享，足球員在這幾年間，爭取提升足球場設施的故事：
第一步，找資料，提問題，寫文章
第二步，草擬建議書，寫信
第三步，把手上資料，整理、分析，制作香港足球場資料庫
第四步，去信十八區區議會、康文署、及民政事務局
第五步，遊說和等待，再整理資料
第六步，我會繼續努力，由下以上改變公共政策的故事

流浪

Tvb做enews啦

唔洗睇了

自從冇咗怪談已經cut左有線

裝都無裝過

所以要俾心機踢

東方請到個贏過兩次歐聯嘅人做領隊

籃球

好少睇港超諗住黎緊去睇冠忠南區 vs 傑志
有無話坐邊最好
邊個球員值得留意下

坐傑迷區
傑志皇牌基爾頓值得留意

南區係港超踢法最精彩嘅球隊
ching你識波

米趕客啦

南區係最吸客嘅踢法
傑志有最吸客嘅球迷
perfect match

可以留意傑志後衛朴俊炯，傑志後防定海神針

咪撚玩新人啦 南區=閪波 一係好悶 一係好笑

傑志10號呀
尋晚無正選就輸波啦

南區有新鮮感

遲啲去睇愉園

都係m子最識波

伊巴今日放監但係冇晒聲氣

大頭琴日話今日會見記者

AFC 連續兩日出傑志 posts

朱屎係咪想重拾依種斬波打法

認真答

南區要留意史提芬彭利拿、卡希爾、佐佐木周、夏志明、陳凱柏、林樂勤同謝德謙
後防嘅川瀨浩太拍過張敬軒嘅mv同好多廣告，好靚仔㗎
後備球員要留意鄭俊泓
主教練列文都有機會上陣

傑志要留意安永佳、加維蘭、巴爾拿、陳晉一同羅梓駿
後備球員要留意趙聡悟、鄭展龍、巴拉克同何振廷
綽號黑山伊巴嘅丹恩奴域應該未準備好踢呢場
請珍惜黃洋大哥同丹尼

如果唔認得啲球員
可以睇返足總官網有關呢場比賽嘅專頁

比賽前半個鐘會有完整嘅球員名單
或者喺度呢個post問都得㗎

其實睇閪馬啦(如果有得踢) 必定好笑

小西灣坐邊都咁上下。。。

應該係鄭進泓，打錯名

唔好撚鳩新客喇

認真，新客唔建議去小西灣

新客最好睇理文、傑志、愉園
依3隊較整體啲
晉峰都還好
南區真係失眠睇

年輕球員 丹尼 黃洋 王振鵬 丹恩奴域

我估dejan會入大名單
然後後備踢十五分鐘咁
科蘭嗰陣都係咁玩法

corner位頂

係就最好
山長水遠去到小西灣
有得見吓黑山伊巴都好呀

會唔會科爛咁只肯踢mk tko大球場

似Blind就真

所有係小西灣既比賽一定要去現場睇
因為一定好睇

星期五第一日練波，星期六就落場比賽，會唔會太專業呢

陳柏文話職業球員基本嚟

再聽返伊巴個訪問
佢有提過話希望亞洲賽踢到好成績
從而令球隊甚至成個聯賽都多啲sponsor
希望東傑理今年踢得好好睇睇

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League
最愛 · 4 分鐘 ·
#HKPL #港超聯

第三週賽程

2021-02-27 | Sat | 19:00 | $80/$30 |
小西灣運動場 Siu Sai Wan Sports Ground
冠忠南區 Kwoon Chung Southern 對 傑志 Kitchee

2021-02-27 | Sat | 19:00 | $80/$30 |
旺角大球場 Mong Kok Stadium
愉園 Happy Valley 對 東方龍獅 Eastern Long Lions
(*足總現正就事件按章則處理，賽事詳情將有待進一步公佈)

2021-02-28 | Sun | 15:00 | $80/$30 |
香港大球場 Hong Kong Stadium
天水圍飛馬 Tin Shui Wai Pegasus 對 標準流浪 BC Rangers
(*足總現正就事件按章則處理，賽事詳情將有待進一步公佈)

2021-02-28 | Sun | 19:00 | $80/$30 |
旺角大球場 Mong Kok Stadium
晉峰 RCFC 對 理文 Lee Man
#LightUpOurEra

東方
呢隊尻波都唔駛觀眾

支持我珊
晨早就應該離開有線啦

叫新手睇魚丸，一陣人地入咗坑隊波又摺埋真係唔知點算

亞洲賽就會歸位架啦
以佢哋既銀彈
出年踢亞冠應該有啲睇頭

不嬲東方有亞冠打就會縮皮架啦

星期六頭場轉七點係咪又想隨時轉旺角場

冇直播？

應該比賽間隔問題

傑要有72個鐘抖

真 黎tvb拍左 三日兩夜了

柒咗 當我無講過

亞冠外同分組賽唔同既
好似係

17年咪分組賽
阿路巴連拿事件

拎左d錢去請佛山球迷

咁唔關佢地事嘅，鬼叫信撚咗球壇老千咩

聽日足總會唔會放生 愉園/飛馬

咁要撐tvb了

主隊無俾錢就無直播
所以正常

朱屎尋晚鳩斬但唔出賓周文

去Tvb？

港超聯｜丹恩奴域完成隔離首度亮相 信傑志可助破亞冠盃入球紀錄

傑志新援丹恩奴域今日完成21日隔離後「出關」，他笑言自己與傑志前球員科蘭的分別是「亞洲級」和「世界級」，亦坦言相信傑志可助他打破亞冠盃入球紀錄才選擇加盟。

曾效力FC首爾、水原藍翼等多間亞洲強隊的丹恩奴域今日完成隔離，正式向傑志報到，他表示21日在酒店相當難捱，但已經過去，現首要做的是融入球隊當中。丹恩奴域坦言，有機會打破亞冠盃入球紀錄是加盟傑志的原因，他說：「如果我認為不能做到，我是不會加盟傑志的。或者我們會在亞冠盃取得好成續，從分組賽晉級也不定。我認為球隊可以幫助我，我亦能對球隊有貢獻。在亞冠盃前我們仍有幾場比賽，尚有些時間作準備。」

丹恩奴域被問到成為科蘭後傑志另一大名氣球員的感受，他笑言：「科蘭是世界級球星，我是亞洲級，有點不同的。他來自歐洲，不太了解亞洲，我在南韓、中國和亞冠盃有經驗，我了解亞洲，包括文化。」他與曾效力傑志的高美斯私交甚篤，他說：「高美斯是其一中個我加盟傑志的原因，他告訴我很多香港美好的事情。」現為傑志助教的南韓名宿金東進也早就認識丹恩奴域，丹恩奴域更表示：「金東進是我在南韓的大哥呢！我是韓職名將吧，他就是南韓國家隊名宿。」他亦表示知道自己有「亞洲伊巴」這外號，希望今季可與同齡的伊巴謙莫域一樣交出好表現。

丹恩域奴已39歲，被問到傑志會否成為他球員生涯最後一支球隊，他說：「這種問題幾年前開始已有人問我了，我不知道，只會日復日、月復月去訓練，或者我會繼續踢下去，我不能預計一年後的事，像我這年齡，享受足球最重要。」

傑志主教練朱志光就表示，對丹恩奴域的首個印象甚好：「他身形保持得很好，不是肥佬。言談間感覺到他希望在港證明自己，他亦問我很多關於香港足球的事。」朱志光表示，要視丹恩奴域的體能狀態，方可決定何時派他上陣，亦不會為他而改變球隊戰術，「就算科蘭來到也沒有。」他又指出，留意到有球迷認為亞冠盃對手或派「二隊」作賽，傑志有望出線，但他表示：「亞冠盃是另一個水平，不要自大地狂想，只希望比上次進步，在細節上做得更好。」丹恩奴域將於明日正式投入操練。

仲要唔比香港人入場，除左畜力，東方最撚乞我憎

朱志光表示，要視丹恩奴域的體能狀態，方可決定何時派他上陣，亦不會為他而改變球隊戰術，「就算科蘭來到也沒有。」

他又指出，留意到有球迷認為亞冠盃對手或派「二隊」作賽，傑志有望出線，但他表示：「亞冠盃是另一個水平，不要自大地狂想，只希望比上次進步，在細節上做得更好。」

From: 蘋果

假膠姐 邊有人認真講

香港球會要簽人，尤其係有名氣嗰啲，真係好靠人脈

黑山人母語係乜語言

【港超聯】「黑山伊巴」丹恩奴域的霸氣與幽默 加盟傑志竟因他？

撰文：袁志浩

曾經在韓職落班多年的「黑山伊巴」丹恩奴域早前正式轉投傑志，這位射手在隔離完畢後的首個下午出席球會發布會，展示出霸氣跟幽默的一面，相信他定會成為球迷的新寵兒。

抵港後經歷21天隔離，完成體測後再立即趕至傑志中心見傳媒，丹恩奴域臉上仍掛滿笑容，用流利的英語跟記者問好。

「要讓大家看見真正的我」

隔離期間丹恩奴域沒有放軟手腳，在酒店一直跑步健身，現場所見他的身型維持得十分好。縱使這位39歲的射手明天才會正式歸隊投入操練，似乎卻對重拾佳態充滿信心。

他撥一撥標誌性的長髮後說：「適應根本不是問題，這種經驗我很豐富。沒有太多時間讓我浪費了，我會很專注在訓練上，希望大家很快就會見識真正的我。」

丹恩奴域跟香港早有「一面之緣」，他在2017年曾隨FC首爾訪港參戰賀歲盃。雖然短短一星期，卻對香港留下不錯印象，並結識到前「藍鳥」前鋒高美斯。

原來這位塞爾維亞前鋒正是「黑山伊巴」跟傑志的「媒人」，「他不斷介紹香港有多好，那時候我還開玩笑說可能有一日會在這裏落班，誰知在今年成真了。我很喜歡這個城市、天氣及氣溫，很享受。」

霸氣談亞冠：有我就有驚喜

以「韓職史上最佳外援」之名來投，丹恩奴域的表現並不止受香港球迷注目，韓國、日本以至全亞洲的媒體都會關注其一舉一動。

不過他配以銳利的目光，自信地道：「我知道自己背負了很多期望，除了贏聯賽冠軍，當然還有亞冠分組賽。雖然我們牌面較弱，但這裏還有我！球隊邀請我加盟，就是想我帶來改變，相信可以令球迷驚喜。」

笑言比科蘭厲害 「我對亞洲無所不知」

在霸氣之外，「黑山伊巴」私下毫無架子。有傳媒問起當前傑志亞冠盃分組形勢，指他曾在廣州隊（前廣州恒大）身上進帳，這位射手即插嘴補充：「山東（泰山）也是。」引得在場記者鬨笑起來。

對於外界難免將另一位前傑志球星科蘭跟自己比較，丹恩奴域也幽默地化解。他打趣道：「科蘭是世界知名的，但我卻是在亞洲很有名！所以我倆有點分別，他不太熟悉亞洲文化，但我在中國、韓國落班多年，我無所不知！」

跟伊巴謙莫域出生在同一年，加上髮型、位置、踢法都跟真身甚為相似，「黑山伊巴」的封號已跟隨丹恩奴域多年。他不介意球迷以此相稱，並希望今個球季，可以踢出跟「真．伊巴」一樣的出色表現。

維基幫到你

期待

39歳仲咁有自信

應該同高美斯有共同語言

Latest update on AFC Champions League (East)
Thursday, February 25, 2021

Kuala Lumpur: In accordance with Article 9.4 of the Entry Manual for AFC Club Competitions (2021 Edition), the Asian Football Confederation (AFC) Competitions Committee has confirmed that the available AFC Champions League 2021 Group Position J1 slot left by Shandong Luneng FC, whose licence has been withdrawn by the AFC Entry Control Body, has been reallocated to Guangzhou FC, which is the next highest eligible club of the Chinese Football Association (CFA).

Similarly, applying the same principle, the AFC Champions League 2021 Group Stage slot which is currently held by Guangzhou FC – Group Position I2 - has been reallocated to Beijing FC.

In accordance with Article 9.1 (read together with Article 9.4) of the Entry Manual, the Playoff slot of the CFA (i.e., the CFA’s fourth seed slot) has been reallocated to Shanghai SIPG FC, who finished fourth in the 2020 Chinese Super League.

The AFC has contacted the CFA in order that the CFA can take the relevant documentary steps.
From: AFC

多謝Mr Right

留意到丹恩奴域係記者會無提韓仔

所以都係時候啦

Our New No.9️⃣
丹恩奴域
‼️正式亮相‼️

From: 傑志fb

Sean解鎖就

CLS 港超球隊10個戲劇性的比賽尾段入球 - Top 10 dramatic last minute goals in HKPL team
Walker- HugoHKYT

傑志主帥朱志光與丹恩奴域會面後，讚揚對方的身型是一大優勢，態度亦十分良好：「從言談間發現他想在香港證明自己，亦主動問及香港足球的一切，感覺他不是只想靠名氣去踢球。」
From: 體路

天橋會唔會係最舒服

好似仲高過金東進

冇陳七代表飛馬後備出嚟嗰球頭槌

傑志絕殺 河內 柏雷素爾
東方贏富力

呢幾場都睇到我嗌晒出聲

快啲入籍

丹恩奴域跟香港早有「一面之緣」，他在2017年曾隨FC首爾訪港參戰賀歲盃。雖然短短一星期，卻對香港留下不錯印象，並結識到前「藍鳥」前鋒高美斯。

原來這位塞爾維亞前鋒正是「黑山伊巴」跟傑志的「媒人」，「他不斷介紹香港有多好，那時候我還開玩笑說可能有一日會在這裏落班，誰知在今年成真了。我很喜歡這個城市、天氣及氣溫，很享受。」

怕凍嘅男人

反而想香港球會簽多啲名氣低啲但當打嘅外援

查理史葛：越凍越好

簽名氣大既半季一季留唔到生客

註定係宿敵嚟

今年呢兩個簽得幾好
最缺人嘅位置 又有經驗帶起班幼幼

留唔留到生客好難proof
不過其實可以全都要
(如果有亞冠資格的話)
名氣低但當打: 巴爾拿
名氣大半季一季: Dejan

好彩公海都變返屌愉園唔交保險費

Thomas law條護主狗

其實可以加埋18/19禾埔Igor絕殺藍區/辛祖射死支那辰

想愉園冇事咪等下上訴 睇下有冇機會減刑轉做罰分/罰錢
但大前題都係俾返錢先, 唔俾保險真係咩都唔洗傾

仲有舊年禾埔Dudu 90+5追和畜力

CLS 【足球先生直播室】港超聯危機再現
足球先生Mister Football

CLS KITCHEE FANS GET ANGRY AT EASTERN DURING SAPLING CUP SEMI FINAL!!!
Hong Kong Football On Tour

CLS [一仔葡萄牙生活日記］疫情下生活在葡萄牙的一周（下集）｜一周兩場比賽、 要坐10小時大巴作客？（記得開字幕）
一仔Oneboy

應該啦
未解體之前
有一屆世界盃係塞爾維亞和黑山之名參賽

冇錢係宿敵都冇得踢

想留街客真係要先有成績
大牌球星最多吸生客睇幾場就898
當然最好又大牌又有用喇

當打年齡又好波嘅，點肯嚟港超

大牌: 人造草場練波？不了

AFC公佈山東泰山被DQ，廣州隊及北京國安分別調去J及I組，上海海港取得附加賽席位。

From: 數字球

咁少錢都俾唔起不如上一季解散好過

竟然冇東方換龍準備射12碼再畀peter燈死咗個球

到今日仲見到有人係公海屌足總

香港真係咩人都有

金井

記得太宰二之前講過
黑山係塞狗契弟國

唔排除打手架

Slavic languages 全部可以溝通到

愉園而家交咗錢未

夠鐘live了

鄭兆聰：我自己覺得有啲話題嘅，好多人唔了解成件事，希望聽日開完會足總有啲人士出嚟解釋吓。

陳葦如：艾華頓個紅牌，有啲球迷衝咗落球場邊鬥佢，你地會點樣應對呢？
丘建威：大球場萬零人呢，其實我地係聽唔到嘅，旺角場會聽到嘅，但係唔會影響到我。
鄭兆聰：我16歲踢甲組，到30幾歲都未拎過紅牌，所以未經歷過。艾華頓如果有反應衝埋去都唔出奇，因為係針對性指住佢。不過最好有啲保安睇住啲球迷啦。

丘建威：老實講呀，南華唔搞港超已經唔係嗰樣嘢嚟。

鄭兆聰：港超外援注冊制度最好就跟返亞洲賽，咁啲球會可以熟悉啲踢亞洲賽。

我係現場睇艾華頓眼尾都無望過班kitchild

Agger

頂盡係出3+1再加多一個

咁聯賽太公波傷咗嘅點？🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️ 東亞頭六都係得K-League同菲律賓聯賽先3+1

鄭兆聰：以前我唔係好鍾意對港會，特別我踢前鋒嗰陣，佢地唔收腳。佢地踢波好均真，唔係茅，你6佢4佢都會照去。

註6出4但連後備最多擺4個囉

唔該曬咁多位岩岩解答🙏🏻
我想睇理文架 但星期日有野搞睇唔到
遲下係咪仲有場決賽定4強杯賽
因為理文識人想入場睇下

有菁英盃決賽
理文vs愉園場菁英盃準決賽就未知

準決賽果場係閉門定改期
想睇下杯💪🏼

鄭兆聰：我試過有一場波我地喺大球場對飛馬，0比0嘅。咁夏志明就留返last 30分鐘啦，擺咗佢入嚟，真係入波喎，好靚㗎喎。嗰時飛馬嘅實力係高過我地，last兩三分鐘我仲有一個換人名額，場上有基奧同夏志明可以換出嚟。我唔可以換第二個球員，留基奧喺場上可以同我頂吓角球死球，所以換咗夏志明出嚟。夏志明勁嬲，咁我完場咪解釋返俾佢聽囉。

暫時未知，等緊足總公佈

註6出3+1最好 假鬼當外援 代表到港隊先當本地

中超註五出四
J-League 無限註，一場就出五個但東盟球員當本地
泰超3+1+東盟球員，任出
澳職註五出五

其實度度都唔同，加埋AFC年年都會傳下改外援註冊數，有冇必要跟足3+1先

一仔幾時準備去克羅地亞？

我覺得假鬼問題都算解決咗 不過超級外援例就on9 係睇吓可唔可以比多啲位本地球員姐

廢咗咁多 唔使去了

佢唔知係咪想學費蘭度嗰種風格
見佢好多下都有少少影子
但問題係學又學唔曬喎
而家高不成低不就

一時左閘一時左翼 點學費蘭度

新加盟傑志的黑山前鋒早前來港後，周四(25日)終於完成21日居家隔離，首次公開與傳媒見面，他表示對終於完成隔離感到鬆一口氣，並期待與球隊會合投入訓練，為今季征途做準備。

From: 我撐本地波

不過做教練嗰陣試過撞牛丸啦

要完咗武肺先

今季佢好似未踢過左閘

簽左幾耐其實

第時好難再有好似sean呢D

幾時拍劇進軍娛樂圈

傑志韓仔有啲似孫興慜踢中堅

費蘭度喺朱蛇343時期就係lwb

Doncic marjanovic好似唔太得嘅

唔洗點守嘅

係解體後都仲係用緊南斯拉夫呢個名，跟著2003年後黑山搞緊獨立，所以就用塞黑呢個名踢世界盃，踢完冇耐黑山就正式獨立埋

9/1宣佈簽咗

勞烈斯大概仲有8分鐘到就隔離完，好快就知佢係去梅州定返落嚟

停賽風波
作者：陳婉婷
2021-02-26

港超重新復賽，亦讓餓波球迷入場觀戰，支持心愛的球隊和球員。足總以菁英盃作頭炮，讓球隊寓賽於操，但各隊仍落力作賽，要在成績和狀態之間取平衡實不屬易事，是教練的一大挑戰。為爭入菁英盃決賽，球隊上下都非常努力，亦見年輕球員都用心爭氣。

然而，保險金的問題再次為球圈帶來一大打擊。自疫情開始以來，香港足球遭受重創，又散班又停賽等，好不容易才過渡到今日復賽，卻雪上加霜，令飛馬和愉園面臨停賽的懲罰。筆者憶起昔日亦曾經歷過散班、財困、失業，甚至失去亞冠資格的困難，箇中辛酸確是切膚之痛。筆者非常明白教練和球員的感受，辛苦經營的成果被抹去，處於被動的位置上，只能慨嘆難以言喻的無奈。特別是愉園近來表現出色，年輕球員的進步是有目共睹，今次力爭出線後要拱手相讓決賽席位，年輕人當然不好受。可是，足總的決定有例可循，亦給予了一段時間讓球會處理，儘管今次不少人希望酌情處理，但似乎網開一面並不適用，否則日後類似事件亦可能出現人治或搬龍門的問題，難以服眾。

受害的是場上拼搏的球員和教練。多年來，不斷有球隊發生欠薪、散班等問題，惡性循環往復，卻依然未見解決的方案，始作俑者卻只成過客。筆者希望受影響的球員和教練能盡快平復心情，畢竟繼續失落也未能解決眼前問題，不如抬起頭來，精神抖擻地緊守崗位，努力練習，是金子總會發亮，今次錯過了的比賽，他日在裝備自己更好時，以更佳的狀態爭取捧盃。
From: 蘋果

根本酌情唔到
無保險點踢波
難為仲有啲人走去屌足總唔網開一面

黃威

次次都扮爬入去

天能

弱能

應該係簽到幾耐

我估都係半季啦
加個option如果有下年亞冠資格就踢多年

咁就叫暴徒

驚左hkfa blacklist佢唔比入場

珍

又7點仲要兩場一齊咩玩法

不過我諗冇人唔識佢
同細哨用假護照一樣

可能一場旺角呢

TG group 做乜成朝討論俊立

為咗個白卡嘈 有乜好拗

個group都好多白卡

呢度無人睇過佢身份證，咪一樣個個都識佢

唔識俊立，唔好話自己有睇開香港垃圾波

做乜講你自己

幾撚型

嗰班所謂舊球迷真係白卡多
成班講嘢怪怪地

討論下魚丸唔好？

你係青山病人

請集中討論魚丸

我阿爸好鍾意

18歲咋ching
冷靜啦 場場踢到曉飛就唔現實啦
講真佢身型咁好 又咁focus足球
唔擔心

以前簽過唔少有質素嘅巴西當打外援

姐係理文直入決賽對傑志？

係東方
東理今季會唔會睇到悶，盃賽又係，港超兩至三場，亞協又係

上一個話學費蘭度嘅去咗屌奶星了

啲友傻架，點會同你講道理

港超聯 各隊發聯合聲明 籲足總酌情

就港超球隊天水圍飛馬及愉園，早前因未有如期繳付有關「綜合保險保障協議」費用，遭香港足球總會禁賽，足總周五（26日）會舉行董事會商討對策。而7間港超聯各隊同日在會議前聯署發出聲明，回應今次事件，並提出兩點意見，籲足總酌情處理今次處罰，聲明內容如下：

敬啟者

近年在疫情嚴重影響下、香港不論在民生或經濟上都深受影響。各界都應需共同努力來渡過難關。香港球圈亦因疫情影響下、以至超級聯賽及其他盃賽停擺多時一直未清楚何時能復賽，各球會在這艱苦期間，不論在財政和運作上皆深受打擊。在此時此刻，更需要足球總會的大力支持，與各球會共同努力互相扶持、把本季餘下賽事能完滿結束。

有關香港足球總會紀律委員會在2021年2月22日會議中對遲繳交「綜合保險保障協議」個案處罰、由於媒體廣泛報導、對香港球壇有極大負面影響。

現各球會對於紀律委員會的裁決提出意見如下：

1. 「綜合保險」實屬保險費用、若當球會清繳後，紀律委員會不應判決該球會停賽七日之規定。
2. 由於本季賽期緊迫、故期望足球總會酌情處理。
據報因未能在限時前聯絡到理文會方，故該聲明只有7間球會代表的簽署。

寫畀上訴委員會先啱喎

紀律委員會都 functus officio 咗

愉園又入咗上訴

而上訴委員會睇嚟又係 hearing de novo ，全盤重新考慮事宜同埋可以睇新證據

完美演繹悶住咁贏

據報因未能在限時前聯絡到理文會方

比著係我都唔撚簽啦，你哋個龍門屌鳩我哋個隊長，仲要踢少場可以入決賽喎

都話啲友傻

企鵝：喺北極冇人搵我

天水圍飛馬在董事會前夕，向足總發出獲六間港超聯球會的聯署信件，提出希望足總考慮在繳付保險費後，不應判罰停賽七日，又指賽期緊密，望足總酌情處理。

飛馬在董事會前，提交有東方龍獅、標準流浪、愉園、冠忠南區、傑志、晉峰及天水圍飛馬等七間港超球會聯署提交足總的聯署信

等睇有on9球迷屌足總迫死愉園

神又玩野，俾壓力足總

講緊可以應付亞冠級數嘅外援喎

唔玩呢招可以點玩

理文識玩

估唔到件件會簽

大額罰款=唔洗玩

唔講程序喇？

無理文

各球會聯署向足總求情
香港joke球又創歴史

唔表態最安全

講咁多都嘥氣，罰你兩場根本好合理
罰錢等於罰球員繼續拖糧

為果2場做壞規舉，咁個紀律委員會不如8間球會自己搞算啦

屌 咪又係擺理文上枱 幫係人情 唔幫係道理 講真幫完下次又係咁 幫得幾多次

長貧難顧

現實就係如果照罰
班主唔高興唔再搞
最後又係足總受

其他球會都出信
明顯就係日後到佢地奶野
都可以引用今次黎幫自己

到時港超正式收檔

同返公海屌足總嗰班人講

咪同早兩年嘅傑志對大埔一樣loop完又loop

恭喜你見證到

你個名都要改

佢真係倒後行追住屌架

屌足總班人真心on9 明明係球會錯 講到足總好不近人情咁 到時真係出事 受傷無保險保障 之後肯定又屌足總唔揸正嚟做

tg傻鳩：影響唔到比賽

8間都覺得ok嘅咪ok左去

真係咁偉大咩，咪又係利害關係
愉園同飛馬簽，避嫌都唔洗

程序

件同羅神frd底嚟架

支持

等咗成年冇野狗答我有咩程序咁巴閉連會議議程同記錄都冇

當港joke學英格蘭咁扣分
反而仲幫左個班主
可以名正言順咁下季降班唔搞

個班主冇錢出糧都係一樣唔搞嫁

我撐理文喎
屌你老母準備左星期三場波
場波取消左就算但又要補賽
咁咪打亂晒理文部署

我講多次我鐘意今季愉園球員嘅表現
但七間會咁撚樣夾9理文就唔岩

Roy
From: Talking Eleven 拾壹言堂

又話唔睇

生日快樂
身體健康
萬事如意
龍馬精神

From: 梁守志fb

祝黃興桂生日快樂

之前有人講過超聯球隊應該脫離足總自己運作 本身都認同 而加咁睇落根本無可能

忽略錢嘅問題 重點係d球隊全部互相包庇，比佢地自己運作聯賽死得喇

做錯事出聯名信有咩用 而加就好似一班有兩個同學幾個月無交功課終於比老師罰 嗰兩條友叫全班一齊簽名支持佢地有乜分別 仲話老師若然罰佢地就係不近人情

呢個就係改革左港足十幾年來拖後腿既因素之一

理文真清泉

專業受傷唔賠？

最大問題係球員根本冇得出聲，冇保險冇糧出都要俾班仆街擺出枱話唔好令球員努力白費

PlayOne已經完成了今年台乙聯賽的報名送件！
確認參戰！
今年PlayOne將由朱峯總教練領軍
迎接各項挑戰
請大家多多支持我們！謝謝！
.
總教練資料如下：
教練證書 -
亞洲足協 B 級教練證書
亞洲足協守門員級教練級別一證書
Coerver Coaching level 3
.
總教練身份帶隊成績 -
- 109 學年度大專校院足球聯賽男生組第三級第一區 第一名-東吳大學
- 全國(苗栗)體育署盃 2020 u12 第四名 - 台北獵人
- 中國四川眉山市足球聯賽 2019 冠軍 - 80 青年足球隊
- 中國四川眉山市 5 人足球聯賽 2019 冠軍 - 80 青年足球隊
- 全國足球錦標賽 2017 (台灣)u13 季軍 - 陳信安足球學校
- 廣西動向杯 2014 傑志 U13 冠軍
- 香港足球總會 2012-2013 足總杯冠軍(傑志)
- 香港足球總會 2011-2012 傑志 (助理教練、守門員教練)
聯賽冠軍 聯賽杯冠軍 足總杯冠軍
- Terres de L’Ebre Cup (西班牙 2013) 傑志 U10 亞軍
- 渣打銀行青少年足球挑戰杯 2013 傑志 U10 冠軍
- 康文杯 Lcsd Cup 2013、2014 - 傑志 u12 冠軍,u10 冠軍
- 香港青少年暑期杯 2013 - 傑志 u12 冠軍
- 香港5人耐克杯2014-傑志U15 亞軍
- 香港5人耐克杯2014-傑志U12 季軍
- 香港九龍北區小學足球錦標賽 2015 - 民生書院小學 殿軍
- 香港九龍新界離島區小學足球錦標賽 2015 - 溫浩根小學
男子亞軍、女子冠軍
其他助理教練比賽經驗:
- 傑志 (港超)對(英超聯)兵工廠 2-2 2012
- 傑志 (港超)對(法甲)巴黎聖日耳門 2-6 2014
- 巴塞隆納當地的友誼賽傑志 u10 總教練 對(西甲)巴塞隆納
u9 0-1 (2012)
- AFC 亞洲足協盃八強 (傑志)
.
球員經歷 -
- 香港 u13-17 國家隊代表
- 2009 東亞運集訓隊
- 愉園足球隊職業足球員
- 香港足球會預備隊球員
- 全中國學生足球錦標賽隊員(香港隊)
.
其他足球相關工作經歷 -
- 信利國際有限公司(香港交易所 00732)-足球發展部經理
- 中國四川尤文圖斯足球學院經理兼教練
- 中國四川眉山市承坡區足協副主席
- 傑志足球學校總教練
- 傑志 u13~14 梯隊總教練
- 巴塞隆納足球學校(香港)教練

跟著有一大班人屌話搞球員公會無撚用

丹恩奴域已註冊

中國四川眉山市承坡區足協副主席

你試下上季蓄力攪單咁既野如果足總又網開一面，唔通啲人又會唔屌咩

KamKang Ho：好難得見到球隊這麼團結。

球霸仲喺度

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (33)

經過近排post頭張圖又有好多嘢可以加

對件件失望，為咗幫fd底羅神而放棄原則

佢有咩原則要放棄？

理文當年自己搞波係因為贊助幾隊都唔啱心水

佢話過 香港球會 做事要「有規有矩」
例子係當年有球會私下接觸丹尼挖角

對自己有利既野先會有規有矩如果唔係就冇所謂啦

係有規有矩基礎上，再酌情處理，真係無敵

不平則鳴：李輝立發聲非搞事｜ 蘋果日報
2020年5月10日

港超聯 丹恩奴域首操 ：目前感覺良好

傑志新援丹恩奴域周四（25日）已完成21日隔離，繼早前與傳媒會面後，周五（26日）再度現身賽馬會傑志中心，出席球隊操練。

闊別大約2至3個月，終於回歸綠茵草地，在完成加盟「藍鳥」後首課正常操練後，「黑山伊巴」對此感到高興，並形容自己目前感覺良好。另外這名巴爾幹射手，在首次接觸一眾新隊友後，對他們亦讚不絕口：「佢哋相當專業，加上大部分都識講英文，而且非常有善同好人，成日都幫我、不斷嘗試畀意見我，希望令我更快融入球隊。」

傑志將於周六（27日）在聯賽迎戰冠忠南區，「黑山伊巴」目前僅跟隨球隊完成一課操練，狀態及與隊友默契仍未知之數，球迷要一睹這名老牌射手的風采，相信仍要繼續耐心等待。

幾個又係球會老細
又係足總董事
唔得就搬龍門 改規矩

完全符合蟈蜻

有無人知今日上訴委員會名單

究竟踢傑 有邊個唔識英文

不如你學下用google

以前魯芬好似麻麻地

立於不敗之地

我又唔覺得可以咁講

判刑懲罰呢啲嘢一向都係有指引得嚟，除非有成立法則 fix penalty，否則量刑者最終嘅責任都係要以合乎指引嘅方式行使酌情權/裁量權

咁上訴入面佢都係喺規則入邊做求情嗰步，希望委員會行使酌情權嘅時候，喺所有合理選項入面揀輕啲嗰邊落手啫

最撚叻咪Hello Kitchee Fans

生財工具

呢句都唔識就返鄉下耕田啦

zhenpeng同jianqiao

巴爾拿有d怕醜 唔敢講 好似會驚錯咁

開完會未？

艾華度IG post限時動態出post明天有比賽

佢鬼知咩 見賽程有就講架啦

多謝曹總

佢之前係港超係咪好少出場機會

搞笑？

以為傑總又派膠

足總紀律小組周一(22日)決定就港超球隊天水圍飛馬同愉園，未有如期繳付有關「綜合保險保障協議」費用，作出禁賽懲處，事件惹來極大迴響，反應兩極。

周一相關消息嘅報道出街之後，球圈內外嘅反應都好大，球迷紛紛表達咗佢哋嘅見解，有啲認為足總不近人情，疫情下應該特事特辦，放兩間球會一條生路，特別係原定周三會踢「菁英盃」4強嘅愉園，唔應該抹殺咗一班後生仔一直以嚟嘅努力；但同時亦有意見覺得凡事有規有矩，球員喺冇保險保障下作賽後果可大可小，球會冇依時交錢就應該要受罰。老土啲講，呢次真係公說公有理 ，婆說婆有理喇！

足總周五(26日)嘅董事會，主要會傾呢單嘢，加上7間球會聯署表達意願，相信兩隊主角只要找齊晒要找嘅數，應該可以繼續完成今季嘅賽事。咁成件事有冇人要問責？「大頭」就覺得唔應該用「問責」呢個字眼，反而係點樣可以呢個制度完善啲，盡量減低嚟緊再出現同樣情況就可以喇。

以「大頭」所知，足總喺季前即係9月頭，已經通知各港超球會要交「綜合保險保障協議」嘅費用，之後亦定期提遲交嘅球隊快啲交。過程入面，負責跟進嘅足總職員，一直有向足總主席同總幹事滙報進展，之後過咗最後期限，要將事件交由紀律小組處理，同埋判決之後嘅出稿安排，事前足總主席同總幹事都係知情，所以成件事並係有啲球迷所講有人自把自為，亦冇人犯錯，除非大家覺得揸正嚟做係錯啦！

想解決問題，應該搵出問題嘅成因，檢討制度嘅漏洞，而唔係去解決發現問題嘅人！望大人明鑑。
From: 大頭fb

嗱，大頭，今舖我就撐你喇

咁四強點先

事實上足總係無做錯任何野
跟足規矩
除非唔畀保險都可以理直氣壯啦

犯錯嘅咪係愉國同飛馬老細囉
而家搞到全球圈幫你哋補鑊

個會幾點開 定係又想九點半出新聞稿

大頭fb係？

大頭‧Bighead

唔可能踢架啦 理文一定唔肯
理東決賽啦

搵唔到上面篇文嘅？

是咪del左post

【Preview - 冠忠南區 對 傑志】

港超聯賽事再次展開，冠忠南區明天將會硬碰衛冕的傑志。在停擺前只完成兩週賽事，冠忠南區取得一勝一和得四分，聯賽榜排第二，傑志就兩戰皆和得兩分，排第六。

冠忠南區上週在菁英盃分組賽以兩球淨負愉園，賽果及表現稍令人失望，但主教練列文認為也有正面得著。「賽果無疑有點失望，但球隊狀態這場比賽後，狀態明顯有所提升，而且亦沒有球員受傷，這些情況都是對於我們小小的正面得著。傑志是一支強隊，擁有龐大陣容，即使七日內踢三場比賽都不是太大問題，所以我們一定要集中應付，做好本分。」列文說。

夏志明、積施利及唐道碧因傷沒有在菁英盃上陣，三人已經重新投入操練，有助增強球隊整體陣容。

From: 冠忠南區fb

應該佢del咗

個名幾型

外流港將 德轉會網證勞烈斯加盟梅州客家
2021年02月26日 18:24

外流港將再添一員！德國轉會網Transfermarkt周五（26日）正式確認，25歲前香港U23中堅勞烈斯（Vas），正式加盟中甲球會梅州客家。

本報早前報道過，上季效力前港超球隊富力R＆F的英墨混血兒勞烈斯，今月12日由香港入境深圳，並進行14日酒店檢疫。隔離令周五（26日）屆滿，德國轉會網Transfermarkt隨即公布Vas的去向，他將加盟上季梁諾恆效力過的中甲球會梅州客家。

雖然在隔離期間，曾有傳梅州另有目標，但最終也未有令這宗轉會落空，勞烈斯如願加盟梅州客家，但據聞他所簽的屬短期合約。無論如何，Vas將成為繼李毅凱加盟南通支雲後，第6位「北上搵食」的香港球員。
From:

全港18區的22個地區體育會，包括大埔體育會、東區體育會、深水埗體育會、屯門體育會及灣仔體育總會等，早前商議成立組織統籌地區體育事務，今日在尖沙咀舉行地區體育會聯會的成立大會。會上通過由港協暨奧委會副會長霍啟剛出任會長，並由東區體育會主席楊位醒擔任主席。

霍啟剛致辭時提及，18區的體育會於去年6月首次聚頭，商討解決疫情及區議會撥款的問題，到8月召開首次聯會籌委會會議，又指希望聯會能做到多方面的橋樑，並帶領各體育會「走出去」：「希望能在地區和地區、體育會和社會之間做到橋樑角色，與民政事務局及康文署等亦已經打通溝通渠道。另一個使命去帶大家走出去，以比賽或任何形式也好代表香港和大灣區交流，甚至國際比賽也可以觀摩。」他舉例稱聯會未來可舉辦體育日、大灣區運動聯賽或港珠澳大橋馬拉松等。楊迎醒就提到，聯會轄下將設足球委員會，會邀請地區足球會加入，「與區議會的矛盾就迎刃而解」。

自區議會前年換屆後，多區體育會先後與區議會就撥款問題交鋒，大埔、元朗及將軍澳等多區地區足球隊資格亦已經易手。霍啟剛被問到聯會長遠是否想取代區議會在地區體育上的角色時斷言否認：「不是取代，也不是要競爭（撥款），聯會只是一個平台讓地區體育會討論各自訴求和發展方向，之後再和局方商討，撥款等都不是聯會的角色。」他強調資源方配是由政府按原有機制做，早前亦曾與當局提及將成立聯會，下一步將爭取政府認可及建立互信，形容局方對聯會感覺正面。
From: 體路

港超於去年10月經已開鑼，復賽前各隊已進行兩輪比賽，現得2分的傑志分別賽和理文及愉園，而對手冠忠南區則憑1勝1和得4分暫列聯賽榜次席。「藍鳥」復賽後有李毅凱離隊他投，亦簽入羅拔圖及謝家強填補其位置，前者已替傑志上陣一場。而新加盟的射手丹恩奴域已經完成21天隔離，今天首次參與球隊訓練。冠忠南區則於復賽期簽入司職前鋒的澳洲外援卡希爾及林樂勤，配合今季加盟的中場柏度，均為傑志需要提防的攻擊手。

上仗擔任正選的前鋒加維蘭對今仗充滿期待，他表示：「傑志已經準備就緒迎接未來的賽事，3月將有多場重要的大戰，很高興自己在復賽後得到上陣的機會，期望周六為球隊取得聯賽首勝。」

From: 傑志fb

【港超聯形勢】

港超聯賽明日重啟，一齊重溫聯賽榜形勢先啦，東方龍獅暫時係聯賽唯一一支兩連勝的球隊，兼續居榜首位置。

From: 東方龍獅fb

想解決問題，應該搵出問題嘅成因，檢討制度嘅漏洞，而唔係去解決發現問題嘅人！望大人明鑑。

大頭篇文就理性啦，各支球隊聯署係幫手製造多2隊南華定幫自己鋪定後路唔使罰

汪宁智幽幽的看著謝德謙

聽日愉園場波點

等緊進一步消息

江蘇真散班？

大頭篇文就有道理啦
大佬啊 你隊波首先要有南華係香港足球地位先得

今次唔知玩到幾耐

距離開波唔夠24小時都仲未知踢唔踢

好似係

港超聯 等待明早上訴結果 愉園飛馬禁賽令或即時撤銷
2021年02月26日 19:23

香港足球總會周五（26日）下午召開董事會，會後足總主席貝鈞奇表示愉園及天水圍飛馬，2支港超聯球隊經已繳交保費，目前正等待上訴委員會周六（27日）早上判決，假如上訴成功的話，愉園最快同日晚上，對東方龍獅的港超聯聯賽將可繼續舉行。

足總周一（22日）突然宣布由於天水圍飛馬及愉園，未能在限期前繳交繳付有關「綜合保險保障協議」費用，被紀律委員會裁定將不能參與包括聯賽及「菁英盃」等所有港超賽事，「貝生」表示尊重委員會意見，惟他指出足總已提出上訴，委員會將於周六（27日）早上9時半進行判決，上訴成功後2支球隊將可即時復賽，球會不用在繳清費用的7天後才能參與賽事。

換言之原定同日晚上愉園對東方龍獅的聯賽、周日（28日）天水圍飛馬對標準流浪的賽事，將依舊進行，而「菁英盃」愉園對理文的4強賽事亦可獲安排補賽。
From:

On9

聽朝先知

會唔會今日個會爭論得好緊要，咁耐都未傾掂

如果四強補賽就真係on9

「貝生」表示尊重委員會意見，惟他指出足總已提出上訴，

足總自編自導自演？

香港足球 是是旦旦

寫錯字？

你睇多次第一段啦好嘛

更on9嘅係唔少球迷屌足總唔肯網開一面

呢班撚樣冇資格叫足總改革

其實今日個會開嚟有乜用？
明日上訴委員會先有權做決定
定係今日用嚟造勢向上訴委員會施壓？

如果上訴判返係罰其他野例如罰分/錢等等 又的確可以俾佢有機會打返四強 但就要睇返理文事前係唔係傾過

今日純粹係董事開下會
根本都無傾過點搞

今年係唔係無降班罰分有咩意義
罰錢 而家魚丸人工仲拖五個月糧

好似上年先係冇降班？ 不過要睇埋甲組

希望有隊升啦

深水埗

大埔取消咗兩個踢過塞爾維亞超青年軍嘅cityu學生嘅註冊

屌，明白了

北區同東區都得嘅